新北青年培力課程 報名僅個位數 - 地方新聞	
2023-08-25	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230825000528-260107	
新北市議會臨時會23日審查2022年總決算，去年成立的青年局成焦點，民進黨市議員鄭宇恩及廖宜琨分別針對青創基地、青年培力課程、青年失業率及青年局網站設計等提出質疑；青年局回應，目前免費的職涯培力課程到課率已提升至65％，青創基地也正在積極推動，局處官網後續也會逐一修正與優化。廖宜琨指出，青年局委外辦理新北市青年職涯人力培力計畫，除審計處報告點出約一半課程出席率未達50％外，多場報名人數只有個位數，出席人數更是少得可憐，且整體計畫的服務人數竟以人次來計算，完全無法真實反映到底多少人數接受這項計畫，認為青年局的回覆明顯本末倒置，只為了美化出席率。鄭宇恩指出，過去爭取在淡水規畫青創基地，但新北市府認為淡水有多所大專院校設有育成中心，而青年局官網卻只有列出浮洲創業空間、創力坊、社企電商基地等市府自辦的創業基地，相較於高雄市青年局內容的豐富性，新北青年局的網站還有很大的精進空間。鄭宇恩也發現，淡水近年有許多聯開案、社會住宅或建案回饋的公益空間，尤其淡水持續有大型交通建設發展，青年局可積極爭取，規畫符合北海岸產業發展的青創基地，來照顧當地有創業規畫的青年朋友。對此，青年局回應，去年針對職涯培力開設許多種類課程，但因課程均為免費報名，使部分課程出席率偏低導致資源浪費，因此今年起已透過改良宣傳時程及管道改善，使免費課程的到課率提升至65％。青年局表示，關於青創基地，目前正積極推動各基地工程及內容，並規畫設計不同主題性質，以利青年創業團隊使用，例如今年7月底開幕的「新北青創新店未來基地」，除了共享辦公室的空間，更有新創展演舞台、微型虛擬攝影棚、互動式講堂及VR空間，也媒合企業舉辦Demo Day，努力讓青創團隊的設計產品能上市並走向國際。最後關於網站問題，青年局則說，課程與網站資訊若有傳達不周，後續將逐一修正及優化。